\chapter{Conclusion et perspectives}

\section{Connaissances et apprentissages}

Cette phase de recherche a été pour nous l’occasion de mobiliser nos connaissances en algèbre linéaire et en analyse et d’en développer de nouvelles en traitement d’images. Elle nous a également permis de découvrir le champ de la vision par ordinateur sur lequel nous n’avions pas encore eu l’occasion de travailler.

Par ailleurs, ce projet est pour nous une première occasion de travailler au sein d’une équipe de six personnes, ce qui soulève des problématiques nouvelles et intéressantes en matière de prise de décisions et de coordination.

\section{Suite du projet et emploi du temps prévisionnel}

Ce rapport ne marque pas la fin de nos recherches pour ce projet. Plusieurs problématiques énoncées dans l’introduction restent en suspens, à savoir comment reconstruire un modèle~3D à partir d’images~2D et comment obtenir un indicateur de qualité de ce modèle. En effet, pour le moment, nous n’avons exploré que les méthodes permettant de construire un nuage de points représentant la scène, et non pas un modèle entier.

Dans la suite de ce projet, qui se déroulera de février~2018 à avril~2018, les recherches restant à faire vont être réalisées et une implémentation des algorithmes présentés construite au sein d’une application permettant de reconstruire un modèle~3D. L’annexe~\ref{appendix:gantt} est un diagramme de Gantt qui montre notre emploi du temps prévisionnel pour ces trois mois à venir.

